---
title: "Однооконный режим наконец-то восстанавливается"
date: "2011-06-04"
---

Несколько часов назад Мартин Нордхольц сделал очередной исторический [коммит](http://git.gnome.org/browse/gimp/commit/?id=42c2c747d8f88f95fb487b321bdaadafd31f1af6) в дерево разработки GIMP, после которого нестабильная версия программы наконец-то научилась самостоятельно восстанавливать однооконный режим при повторном запуске.

![Восстанавливаемый однооконный режим](http://gimp.ru/images/news/gimp/swm-finally.jpg)

[График готовности](http://web.archive.org/web/20120923230430/http://tasktaste.com/projects/Enselic/gimp-2-8) версии 2.8 пока что не обновлён, и пока что неизвестно, как много кода осталось доработать. Однако согласитесь: новость исключительно приятная.

Напомним, что работа над опциональным однооконным режимом была начата Мартином осенью 2009 года. В прошлом году он по личным причинам более чем на полгода прекратил активное участие в проекте, но в начале этого года вернулся и снова работает над улучшением программы.

В настоящее время основная работа посвящена подготовке новой стабильной версии программы с номером 2.8, в состав которой войдут многие существенные улучшения: группы слоёв, новый инструмент трансформаций, новый инструмент набора текста с внутристрочным форматированием, экспорт в PDF и многое, многое другое. Ориентировочная дата выпуска этой версии — конец 2011 года.
